哥迪奧拿佩戴黃絲帶遭英足總指控

俾英格蘭足總警告左兩次仍堅持咁做，哥迪奧拿之後會點？

英超曼城領隊哥迪奧拿因持續在比賽中戴著黃絲帶，以示支持被捕入獄的加泰隆尼亞領袖，被英格蘭足總警告2次後本周一（2月19日）依然故我，英足總周五（2月23日）正式指控其違返裝備及廣告守則。

英格蘭足總的指控稱，哥迪奧拿「佩戴具政治訊息的物品，特別是黃絲帶」，違反了該組織的裝備及廣告守則，哥迪奧拿需在3月5日傍晚6時正作出回覆。此前，英足總已2次警告哥迪奧拿，但這名西班牙教頭周一在足總盃曼城對韋根一役，仍戴上黃絲帶亮相，最終被英足總提出指控。

支持加泰獨立公投的哥帥曾表示：「就如大家知道，我希望很快就不用再戴著這黃絲帶。所有被囚禁的政治犯，我希望他們盡快獲釋、與家人團聚並且過他們想過的生活。」【馬菲爾】

高志森/屈小姐 出黎講兩句

八強對皇馬果陣敢唔敢戴

【體育】哥迪奧拿早前配戴象徵支持加泰羅尼亞獨立的黃絲帶，英格蘭足總於周五宣佈對這名曼城領隊作出檢控。

英格蘭足總在聲明中表示：「哥迪奧拿（Pep Guardiola）因為配戴帶有政治訊息的黃絲帶，違反了足總的服裝及廣告條例。」哥帥在3月5日前要對今次檢控作出回應，即是他下周日領軍出戰鬥阿仙奴的英聯盃後一天。

加泰羅尼亞於去年爭取從西班牙中獨立，於當地出生的哥迪奧拿大表支持，更在球賽、記者會上佩戴黃絲帶，以支持被西班牙當局拘捕的加泰政治犯。他在去年12月曾表示：「要抗爭，你就會面對被監禁的難關，而那些政治犯仍然被拘留，所以當他們還未被釋放，這個絲帶就會跟隨著我。」

47歲的哥帥早就知道佩戴黃絲帶有機會被罰，但他堅持原則：「OK，足總可以因為佩戴黃絲帶而罰我停賽，但大家要記得有其他人仍然在獄中。要是歐洲足協、英超以及國際足協想我停賽，我沒有意見。」

扣曼城20分以示懲戒

屌
即變mc fans

停晒都拎英超

英足總

哥狗條撚樣帶自己國家既事黎英超 仲話停佢賽冇問題
好撚狗 關人最城咩事

咁英國/西班牙嘅事, 關你撚事咩柒頭

討論區唔比討論？

坐監啦柒頭

自由國家唔比表達自己意見?

哥sir 有骨氣

淨低個十幾場冇哥狗都champ硬啦

Update - Guardiola, as expected, defies FA charge and wears yellow ribbon. Fines and, potentially down the line, a touch line ban now awaits.

佢成個人都具政治訊息

迷哥了

黃屍廢老連踢波都搞事
足球不應軒涉政治

吊，黃絲又搞事

由皇迷口中講呢句，真係擲地有聲